究竟英國大台BBC係點睇世界各地既遊行示威?

Political freedom
In some countries, protesters are angered by political systems in which they feel trapped.

Demonstrations in Hong Kong began this summer over a bill that would have allowed criminal suspects to be extradited to mainland China in certain circumstances. Hong Kong is part of China but its people enjoy special freedoms and there is a deep sense of fear that Beijing wants to exert greater control.

Like fellow protesters in Chile and Lebanon, the mass action in Hong Kong led to the withdrawal of the controversial legislation, but the protests themselves continued. Among their demands, protesters now want complete universal suffrage, an independent inquiry into alleged police brutality and amnesty for demonstrators who have been arrested.

Their tactics have inspired political activists halfway across the world. Hundreds of thousands of people have rallied in Barcelona to express anger over the jailing of Catalan separatist leaders. The separatists were convicted on 14 October of sedition over their role in a 2017 referendum outlawed by the Spanish courts and a subsequent declaration of independence.

Shortly after the sentence was given, people in Barcelona received a message on a popular encrypted messaging service telling them to go to Barcelona's El Prat airport, mimicking a tactic used by Hong Kong protesters.

Media captionCatalan protesters clash with police at Barcelona airport
As they made their way to the airport, a group of youths shouted: "We're going to do a Hong Kong", according to local media reports.

Catalan protesters have also been distributing infographics made in Hong Kong that detail how demonstrators can protect themselves from police water cannon and tear gas. "Now people must be in the streets, all revolts start there, look at Hong Kong," one protester in Barcelona told AFP news agency.

近日世界各地 (黎巴嫩、智利、厄瓜多爾、伊拉克、加泰) 均爆發反政府示威，多個已發展國家 (英國、美國等) 亦有以氣候變化為主題的Extinction Rebellion。

BBC這篇文章簡單討論各大示威的因由 (社會不平等、政府腐敗、爭取政治自由)，雖然較表面，但可當作一篇入門文章來看。

BBC亦就香港和加泰的示威作比較，指出兩者手法 (佔領機場、撲滅催淚彈等) 和背後因由有相似之處。

值得注意BBC並未形容是次加泰示威為獨立運動，反而指當今的政治體制並未容納加泰示威者 (feel trapped in the political system)。

推

廢post 拉

撚識英文

P牌01風向狗唔會見到呢個post

P牌結衣咩po都po文宣

樓主警察 想搞散呢場運動

Solomon: 講到明唔好connect 加泰 你係咪唔識政治

solomon: 過馬路要睇車
連登仔：過馬路會死